【逆權運動】CNN：唯一對抗中共的香港富豪 黎智英︰若我們一搏 或許有奇蹟發生

【逆權運動】CNN：唯一對抗中共的香港富豪 黎智英︰若我們一搏 或許有奇蹟發生

CNN頭條版面(美聯社)

壹傳媒創辦人黎智英被中國官媒點名批評是「禍港亂港頭目」，美國有線新聞網絡（CNN）以頭條文章分析「為何黎智英是唯一站出來對抗中國的香港富豪」，又形容《蘋果日報》是「示威者的報章」。黎智英指創辦《蘋果日報》和為香港民主而戰給予他「人生從未有過的美好意義」，「如果我們一搏，或許會有奇蹟出現，如果我們不抗爭，就必須接受暴政。我只是想，如果我們可以消除奴隸制，我們也可以消滅暴政，這是有希望的」。

相關新聞：【逆權運動】7.1採訪立會被佔 學生記者遭警控「闖議廳罪」 可判囚3個月

文章引述中大歷史系客席教授林和立說，其他香港富豪都避免涉足這場危機，「如果你是香港商人，很難避開中國市場。一旦你在中國市場，你的投資便成為人質，中國政府從不羞於利用它作為施壓的手段」。縱然是香港首富李嘉誠，本月也只在多份《蘋果》以外的香港報章刊登兩條隱晦的訊息。中大社會科學院副院長蘇鑰機說，「沒有其他富豪願意」像黎智英一般敢言批評中國，「這是令黎智英如此獨特的原因」。

文章由黎智英六十年代偷渡到香港，到八十年代創辦平價服飾品牌Giordano說起，再到創辦《蘋果日報》，黎智英說「反叛是我的天性，成為一名改革者」，「我從商是如此。當我做生意時，我創造一些異於常規的東西，所以我比其他人成功。我不相信逐步改進」。

相關新聞：【逆權運動●不斷更新】逾百間中學生聯署促9.2罷課（附名單）

黎智英認為，「在這個時候香港人的身份認同更加深入了我們的意識。我們從未如此認同自己是香港人」。面對2047年香港很可能由中國管控，爭取民主變得更加急切又具爭議，也可能很難達成。

黎智英去過美國與副總統彭斯、國務卿蓬佩奧和國安顧問博爾頓討論香港的逆權運動，指港人跟美國擁有共同的價值觀，等於是在敵方陣地為美國而戰，因此美國應該支持香港，黎智英說：「我不知道（示威）會在何處終結。但我知道的是，世界都在看着我們……我認為特朗普、美國現在不能放棄（支持香港）。他們只能更進一步，不是財政上，而是政治和道德上。」但他否認美國在背後出錢支持這場運動，形容指控「荒謬」而且毫無證據，「你甚至找不到一個人站出來說『嘿，我得到美國的金錢』。」
有人指逆權運動令香港經濟受損，黎智英說如果為了自由，就讓經濟變差吧，前景艱難不代表人們「有藉口不去抗爭」，「如果我們一搏，或許會有奇蹟出現，如果我們不抗爭，就必須接受暴政。我只是想，如果我們可以消除奴隸制，我們也可以消滅暴政，這是有希望的」。

國際壓力加上經濟放緩、就業職位流失，中國可能就會改變，黎智英說︰「這不代表共產黨會倒台，但有可能習近平要下台，一個較自由的政府上場，然後慢慢地，我們就會走向正確之路。」

美國有線新聞網絡

【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎 !
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9

上一則
上一則
【短片】【有新「主帥」】大部份戰馬執好檔！開鑼優先捧告東尼

下一則
下一則
【齊上齊落】紅魔同意外借山神 傳減薪入「國」一季再拍盧卡古

【逆權運動】7.1採訪立會被佔 學生記者遭警控「闖議廳罪」 可判囚3個月
【逆權運動●不斷更新】逾百間中學生聯署促9.2罷課（附名單）
【果燃台Live】稱警員性侵女被捕人士指控失實 Madam籲女事主感委屈可投訴
【逃走馬拉】大馬唔歡迎反修例示威者？ 80後用工作簽證居四年：身處異地唔代表唔關你事！
【逆權●異鄉人】居港日本藝人Soko由劏房起步感激港人給予機會 家鄉設連儂牆發聲支持
【撐學生】天水圍中五生銀行剩$12.7都堅持發夢 「阿爸覺得係我搞到佢無咗份工」
【逆權運動●專題】MV曱甴漫畫反示威浪潮 「愛國撐警」文宣瘋狂追擊
【逆權運動】兩港鐵車長疑吸入催淚煙殘留物 執勤期間感不適須求醫
【逆權運動】撐警「撕紙狗」疑惡意刑毁葵廣小店連儂牆
【逆權運動】「休班警」猛鬧市民曱甴 疑影人大頭仲毀鏡頭：告我吖！
【逆權運動●專題】中共發動洗腦資訊戰 4抹黑陰招狂攻年青人
【逆權運動】「香港是中國的縮影」 政大教授：解放軍槍口仍對着百姓
【逆權運動】生意慘淡 加盟店求償？ 一芳：查無此事將採取法律行動
【逆權運動】打壓92罷課 官媒踩到教育界 點名教協反中反政府
【逆權運動】網傳外國人番禺公開撐港 慘遭圍毆迫唱中國國歌
【逆權運動】涂謹申指《緊急法》如「殖民地鎮壓法」 鍾國斌憂外商撤資勸政府三思
【逆權運動8pm LIVE】紫絲帶反抗警方性暴力 婦團遮打花園#MeToo集會
【逆權運動LIVE】航空界至少20人被炒！RubberBand泥鯭現身愛丁堡廣場集會 籲捍衛言論自由
【逆權運動】罕有發聲 中電米高嘉道理不割席：勿讓年輕人絕望 團結解危機
【逆權運動】12歲被捕男童今日「中一分班」 校方：望各界給予空間
闖美國領事館 內地男子向大閘潑墨被捕
【逆權運動】梁錦威區議員辦事處再被抹屎 今個月第4宗
【逆權運動】涉襲警及藏煙霧餅還柙17日 高院准黃埔站被捕青年保釋
【李八方online】袁彌昌辭任政策顧問 葉劉爆seed轟無貢獻：係我炒佢
【逆權運動】澳總工會要求押後批准與港自貿協定 以示支持維護人權及民主
【逆權運動】中共整頓教育界！陳馮富珍倡教師資格列明「愛國愛港」 教協轟政治審查
【逆權運動】港人眾籌刊登雞蛋抗子彈廣告 獲提名競逐《日經》廣告大獎
【逆權運動●話你知】白色恐怖伸向教育界 教協會員逾10萬動員能力強
【逆權運動】閉門會面錄音揭林鄭講大話 拒獨立調查警暴因「警務處同事抗拒好大」
【逆權運動】中大突取消「社會運動」科 助理教授澄清非受壓稱因需往內地交流
【逆權運動】8.25於荃灣助年輕人離開 女社工疑拒出示身份證被控阻差辦公今提堂
【逆權運動】愛國人士發起5:30pm包圍Facebook香港總部 發起人有名堂叫「正義姐」
【逆權運動】中大四院會師撐9.2罷課 300學生黑衣防罩默站反警暴
【逆權運動】3男童未能出示身份證被帶返警署 警稱學生記者被捕因涉「與採訪無關的破壞行為」
【逆權運動】港航賴示威致財困 本月起遲出糧兼擬推無薪假
【逆權運動】懲教署白色恐怖！藍絲員工截圖「篤灰」兩主任突被不尋常調職

反送中#metoo集會 晚上 8:00 - 9:30 地點：遮打花園

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能

Telegram 頻道

如何不仇警？

整合哂6-8月警察罪行

香港真係得一個有錢佬肯出聲

up vote please!

推